想問下相機鐘頭既光圈同放大率係點計出黎???????

有冇光學JJ可以解答下我
相機鐘頭既aperture同magnification係點計出黎???????
我自已計左一次, 都唔岩既???????

純粹好奇, google都唔係好搵到。THANKS!!!

wiki咪有

我計左啦，但係唔啱。 同我度個鏡片 size都唔一樣。
magnification 我都計唔到佢果個數。 唔知係唔係因為相機鏡頭設計既問題所以先咁？

1/f=1/p+1/q

我應該再 seach多陣先發問。好似又明白左